澳大利亞政府反對用鐵礦稅作為「最大武器」反制中國

澳大利亞參議員、也是前任聯邦資源部長馬特·卡納萬（Matt Canavan）呼籲，在中國對澳洲葡萄酒、牛肉、海鮮、木頭和煤碳等不同產品加徵關稅或禁止入口等措施之際，堪培拉（也稱坎培拉）應該採取反制措施，對鐵礦資源採取懲罰性徵稅。

但有關建議遭現任聯邦資源部長基思·皮特（Keith Pitt）否決，一些政界人士亦擔心這樣做會適得其反。

根據澳洲西太平洋銀行的估算，澳洲佔中國鐵礦資源進口的六成，澳洲每年向中國運送9億噸的鐵礦石，巴西佔兩成。

近日，中國對鐵礦需求上升以及市場擔心鐵礦會成為另一被影響產業，鐵礦價格升至多年來的高位，達至超過每噸150美元，遠超10月份55美元的期貨預估價。

卡納萬認為，中國不太容易找到找鐵礦代替品，只需澳政府把稅率調高1%，就可以每年額外獲得8億美元，用這些收入彌補受中國貿易制裁的行業。

「我們需要令中共付上代價，因為這是唯一可行的方法，去停止進一步的貿易限制，」卡納萬對當地媒體說，「我們要發出訊號，中國每次對澳洲出口作進一步行動，那稅款就會增加，只有中國結束那不平等的貿易限制，關稅才得以移除。」

但如果這樣做，澳大利亞便違反了2015年與中國簽署的自由貿易協議，很容易會成為被指責的目標，亦可能令貿易戰線擴大至澳大利亞的採礦業，這將是該國經濟命脈。

澳大利亞政府正向世界貿易組織提出訴訟，反對北京對其大麥及酒類產品徵收關稅，認為此舉違反協議。

基思·皮特表明不會考慮建議，認為澳洲需要保持承諾，在一個以規則為本的貿易體制下工作。

另一名澳洲議員馬克‧巴特勒（Mark Butler）則認為，利用澳大利亞最寶貴和最成功的出口產品來加劇貿易戰，似乎最終只會弄巧成拙。

呢招確實蠢蠢地

澳洲嘅秘密武器係禁止中國留學生入境

澳大利亞政府正向世界貿易組織提出訴訟，反對北京對其大麥及酒類產品徵收關稅，認為此舉違反協議。

如果WTO判佢地訴訟輸既再出呢招都未遲

同流氓講規矩?
抵你做中國澳洲省

傻佬，移民同奶粉先係武器呀

今日澳洲、明日美國

支那真係乜柒都靠入口

就算 WTO 判澳洲贏咁又點，澳洲人唔撚係仲咁天真呀

支那本身就冇咩資源,有既都係劣質資源,以鐵礦為例支那鐵礦品質近乎垃圾級

望下成個支那根本就係一大片廢土

白皮豬

唔好激嬲共產黨

點解preview用 澳洲（港譯）
但內文用 澳大利亞（中譯）

加埋為接單做世界工廠,無限污染環境